原來一畢業個人就好迷惘

以前啲目標係人地set俾你
入大學，揾intern，搵grad job

而家啲目標要自己set比自己
冇一個同同輩嘅common goal

雖然我以前都知
但原來真正感受到個種迷惘係會唔知點

覺得自己係一個港孩

same

每個人嘅人生都唔同
邊度會有common goal
唔好畀社會規限自己

grad左幾年，我得一個人生目標：enjoy life, 唔好成為返工奴隸

我都明
可唔可以教我點突破社會規限
好唔慣呀！！！！！！！

升職->搵錢->再升職->結婚->生仔->退休->the end of a pathetic life

巴打剛剛grad 有冇經歷過好迷惘的時間
利申：上年grad

有朋友覺得返工晚晚OT好有成就感
咁點計

Lm

同上邊條path一樣，做左9年，係差退休未做齊
諗返真係好無奈的人生

老公認同

而家都好迷惘架
有無睇 Shawshank Redemption ? (高登/連登三寶之一）一直提醒自己唔好成為一個淨係識返工既NPC

係條人生方程式加返OT->升職.......->the end of a pathetic life

大家終點都係一樣

人有入坑玩下呢樣個樣，有人想去遠d睇遠d，有人想增值自己音樂語言手藝

人生搞咁多野都係為左證明自己價值，最後可能最大既價值就係珍惜身邊朋友家人

仲要讀唔係專科
自己又冇一樣特別精嘅技能嚟揾食
好迷惘
去到呢個位就想讀多年書嚟逃避

社科垃圾揮手
我都係19 grad嘅失業人士

慢慢就會明，個個都經歷過
而家我既目標係工作中不停突破自己，同埋尋找精神上既滿足感

19 grad 仲失緊業！？

90%人都註定要on99過一世

本來有份長工但太伏裸辭咗
之後一直搵都冇啱嘅或者冇offer

以為自己開po

你係一條咸魚

19 grad 上個月搵到工 而家日日返去dup 石仔
dup到眼都痛
打算儲舊錢去wh

grad完一直搵到上個月先有? 我都好驚今年grad搵唔到，但依家唔想搵住，享受埋最後自由嘅時間

巴打有無話有咩想做嘅行業？

唔好吖 我就係咁嘅諗法
結果搞到乜都冇
你宜家開始執定CV啱㗎啦

又冇話咩好想做
純粹唔想做太死板嘅嘢
坐office都唔想做日日淨係填同一份form果種
之前份伏工就係咁 頂唔順

先有穩定收入先啦 之後買樓 買車 結婚 去旅行

仲有冇？

利：已買樓買車

有咩office工係有得唔死板咁做除非係體力勞動大嘅工
唔想做文員就不如試下其他？
我見個市又未去到唔等人用咁款
做機場？圖書館？或者飲食？

反正社科乞食科做乜都得

下年grad，依家日日係屋企頹廢緊思考人生，發覺自己一啲都唔了解自己，唔知自己鍾意啲咩，想做啲咩同要做啲咩正一垃圾

返工只係用來搵錢養自己嘅興趣

有邊個唔係
大家都係咁樣渾渾噩噩就求其做住先

一直都係hea搵 半年黎見得5份
你當我grad完去旅行 9月全職fifa 到1月

好撚中

仲要咁既時勢

搵到工未

當時我係日日對住完全一樣嘅form
係 完 全 一 樣
十份差唔多嘅冇乜問題
但係一份完全一樣嘅
日日如是吖大佬

Hea搵好過冇搵

我2017 grad
都足足迷茫左兩年幾先慢慢知道自己想點

搵到啦
搵到又點姐都唔知人生有咩意義

咁巴打有咩計劃

有冇諗過讀返書？繼續深造自己？
之前出去返intern 見到啲同事唔係master就phd 開始覺得自己嘅學歷根本不值一提 自始之後就好想繼續讀書

有呀 不過讀的話我都只會讀興趣野
所以好燒錢

same here

重新轉過一份工，深入咁去發展
工餘時間發長自己既愛好同事業

你就好啦
有U比你grad
你唔讀比我讀啦

19fg 3月開始返工 搵到自己有興趣既工
不過已經覺得返工好辛苦 40年唔知點捱
公司無朋友 食飯自己一個 又住得遠
好矛盾 唔知自己過唔過到試用期

十二月尾畢業 依家仲未搵到工
讀文科真係無乜選擇

讀埋大學都係唔知自己想做乜
大學究竟做咗啲乜嘢

我幫你set個目標
賺錢 開農場/工廠
振興本土工業

有咩問題
讀大學教人思考
咁我不斷對人生有無盡嘅思考 搵唔到一樣睇得到摸得到嘅目標
你唔會架咩？

認同 我每晚上床都係到思考人生 搞到成日失眠

唔會
因為入讀個一刻已經諗緊點樣發展，可以做到咩職業

下一個迷惘點係返工無目標

似乎你係讀啲有career path 嘅degree

讀書就梗係睇下讀完做到啲乜先讀架啦

唔同意
我讀乞食科讀得好開心

過多幾個月就畢業但仲未開始搵工
完全唔知自己想點
依家冇得返學日日係屋企hea功課又唔做

我完全一樣 乞食科又唔知自己可以做乜 依家諗緊搵唔搵份part time返呢幾個月 等個人冇咁頹

諗住返咩part time?咁既時勢好似part time都少左好多

其實咩都冇乜所謂 問題係真係冇乜新opennings

本身個人無咩主見
黎緊20畢業
八大非專科
個市又搞成咁 經濟直頭係惡劣

唔知可以做啲咩

可惜係而家出黎做野 就變返工機器

Work life balance 既工少之又少

樓主fg姐
過多幾年遇到Quarter-life crisis無力感仲大

以為自己開po
細個冇乜諗自己鍾意/想要啲咩
到讀完乞食科出嚟又唔想做返嗰行就知賴嘢
grad咗幾年 叫做有個幾穩定嘅career
但又好肯定自己唔想一世咁樣
成日諗呢樣諗嗰樣
好幸運叫做有work life balance
就成日搵嘢學 搵嘢搞
每日都掙扎想放棄一切去working holiday

過多兩年都就一個quarter 喇喎
屌姐係我成世都會咁無力

巴打可唔可以講下點樣搵到你嘅愛好同興趣？

Work life balance 喺香港係個天大笑話

不如你教下我 每日9-6 放工都六點 點唔成為奴隸？

我覺得首先你要對自己有足夠認識，
例如自己既優缺點，你既性格，鐘意邊
一類型既生活模式
然後你就要去不斷試，試既過程中你會慢慢
發現咩野先係自己發自內心去熱愛
當然每試完一次你都要去反思，岩當然最好，
即使唔岩你都要去搵出背後自己點解唔鐘意呢樣野
既原因，從而下一次作出更適合自己既選擇

點先搵到自己想做d咩 已經第二份工
做得幾個月 又好似要被叮走了

同感，要揾自己想做嘅事真係好難，
你現家返份工擔心比人叮走，心理壓力一定好大

sci grad已轉行

番1-5 朝9晚6 有點難enjoy life

Grad左成年無返過長工
最迷惘係中共幾時滅黨 武漢肺炎殺到幾多人 同手足安危 香港未來
係社會環境無改善下 其實係香港做邊行都只係求生存 做奴隸

完全一樣一靜落來就會思考人生
係咪要咁樣就一世

係 工作壓力加心理壓力 搞到好辛苦

唉

非物質主義

我認清自己係個能力唔高嘅人，做到嘅工種少且冇咩前途，好彩屋企唔等我養住

所以唔迷惘

成個po都極負面 咩事 有無人係期待grad 左返工既計劃？儲錢 發展技能 整project 幫人？？

坐監令人生更有色彩

無

每日都諗緊幾時先唔洗返工

畢左業幾年都係

自己開心咪得

入返你老母個閪啦

中學已經知讀書緊要啦

唔會埋怨

同埋大學都知系重要過u

想當年畢業後去埋grad trip
7月咁上下開始搵工
係jobsdb是但報左2，3份
最後入左其中1份
一開始做第一年不斷質疑自己留定轉行
之後唔知點樣又做左2年
到而家都係唔知點樣咁
但通常都可以ot半個鍾內收工 算係好彩？

Ot半個鐘內真係幾好架喇
巴打會唔會再諗轉行

我都係..可以點

你應該知道我之前係幾咁負面
我工作都唔穩定加, 加上衣加個經濟咁差,
都係做住先, 我屋企人都穿體唔好